[睇急症問題] 比野砸親隻腳趾應唔應該睇急症

而家隻腳趾瘀咗撻，屈唔到，用力就痛
但唔用力喺隻腳趾就仲行得走得

驚砸到舊骨
如果因為一隻腳趾而去睇急症算落算濫用急症室服務 定係我應該過幾日等佢好返算

聽日紅日急症室會唔會好多人 為咗隻腳趾排幾個鐘......
我仲要去拜山

幾重既野 有無二三十KG

如果係咁我應該成隻腳都斷咗...

幾kg啫

而家去排天光差唔多有得睇

認真
忍到就明天睇跌打果D
唔講濫唔濫用
去到D姑娘見你行得走得根本唔會理你
去到又大把PK感冒都睇急症
到時奶埋嘢仲衰
明天假期好多人得閒排

唔洗睇啦屌 搵支藥酒渣渣佢咪算

如果持續好腫就可能要照xray

其實骨折醫院都幫唔到你乜野
只係固定，咁你範圍細就得

問題係留意有無內出血，即係慢慢腫起成個波咁
有就快d cut白車
無就今晚平訓，搵野zip係小腿升高少少對腳就得

早幾年扭親隻腳 真係傍晚去等到第二朝天光先走
冇得瞓覺 不了

急症室真係好忙

其實跌打係會點醫人 我冇睇過
敷藥？

搽咗 諗住聽朝睇下見唔見效

首先 你去唔去急症都好

呢樣野 你唔好去
最多 遲下自己一個補返去上注香姐

一定要睇醫生，頂得順就唔洗急症…

大不了咪廢咗隻腳趾啫，你又唔係C朗或者美斯…

識既就只會輕手幫你卒散瘀血
唔識既隨時愈搞愈傷

我細個踢到個膠箱
結果原來係骨折
到𠵱家隻腳趾都係歪

腳趾骨折可以唔理佢 由佢自己好返？
又冇好腫 今晚睇定啲先！

唔睇急症仲可以睇邊度
跌打？

是咪閒閒地都千幾蚊......
冇錢

老豆早排俾塊板砸到腳趾公骨裂,抖左一個月
樓主快D去急症照x光

我頭先同屋企人講我整親 佢冇乜反應
因為一隻腳趾而話唔去拜山 我驚佢地質疑我

私家醫院有假期門診嘅…或者等星期五先睇囉…

睇啦 有機會骨折 可能會幫你照X-RAY

唔好嚇我

你拜完山冇事都變有事

去睇醫生啦
我嗰陣整親以為扭到唔點理佢
第二朝痛到落唔到床
去睇急症先知骨折同移位
要做手術

個裂口齊就係,唔齊有機會要開刀上螺絲

認真
嗰陣好似讀中一
睇2個跌打都叫我照x光
照完係骨折
要去整個套移返正條骨
雖然都仲係歪

咪係

我就算感冒都會推左拜山
然後自己同屋企人講 我下星期自己補返

條命就在生既人既 隻腳指仲要跟你一世既
又唔係叫你以後唔拜 咁都唔得就嘈佢啦

可以睇

但頭先search過下私家專科聽日唔開

等到星期五先睇得唔得

決定聽朝去排急症算
多謝各位巴打
聽日再同大家update最新情況

排急症期間可喺度以同我傾計

內出血會點？

急症室黎講唔係心臟/呼吸問題,都係非/次緊急,要等好耐
睇咗門診先啦

夜晚急症室，得好少醫生，你哋非緊急 case , 真係有可能要等天光。

唔是話
我啱先年初四喺樓梯「凳」低咗幾級
即時反應都暈同想嘔
本身都有諗去睇法國急症
但都係揀去人哋度拜年打機
跟住第二日先是鳩但睇吓跌打中醫
而家咪行得走得
渣咖

去私家唔係唔得
但要有心理準備佢一定要你鳩照X光

拎本書去排啦
電話應該頂唔到咁耐

當年我踢波踢裂腳指尾骨
去左啲照x光診所到照
照x光嗰個話無移位去睇跌打都得架啦
跟住拎埋張片去睇跌打
敷左三四次
一兩個禮拜後都無痛啦

我係你睇跣打

睇急症唔算濫用，你叫救護車先算濫用

只係聽日紅日，分分鐘排6個鐘，比幾百$好過啦

無知扮專家

正常應該係睇骨科照x光
但聽日係假期，一般專科同x光中心都唔開，你等唔切，去睇急症，無人會怪你

而家係咁啦
就算爆哂缸如果仲有知覺
話好痛呀幾時到我呀，都唔鳩理你啦
BB發燒會快少少嘅

有斷骨嘅話跌打都會摸到啦

我只係腳指尾骨裂左少少
無移位
外表睇腳指尾只係有紅腫
同㩒落有啲痛
我原先都以為只係啲拉傷左啲筋腱
你肯定佢會摸到？

急症嘅概念係 accident and emergency
常見嘅病症大概分
內科
外科
婦科
兒科
骨科
精神科

點先叫急？
其實有生命危險或會引致任何部分失去功能就係急

已經冇心跳冇呼吸嘅一定最急
有心跳但跳過200下嘅迷迷糊糊又係最急
心跳得20下又低血壓嘅又係最急
行得走得心跳100下鬆啲但係STEMI嘅又係最急
二氧化碳酸性中毒或呑錯格唔識自己抖氣又係最急
張力性爆肺但仲識抖氣有心跳嘅都係急

樓上話唔係心臟同呼吸嘅問題就唔分緊急
咁我再舉下例

血糖過低又係急
體溫太高太低中暑失溫又係急
肝腎功能電解質失衡又係急
中風抽筋（羊癎）腦膜炎又係急
腸塞盲腸炎腹腔炎膽管塞又係急
斷骨燒傷創傷內外出血又係急
早產遲產宮外孕又係急
發狂傷害人傷害自己又係急
突然盲咗睇嘢突然矇咗有重影有嘢入眼整唔走又係急
鼻血流一晚都唔停又可以係急
（前題你運用正確方法止血）

以上只係各科入面嘅千分之一例子
點先叫唔濫用急症其實好難界定
因為病症輕重一般人唔識分係有定冇生命危險（除非好客觀地明顯）
亦唔知自己嘅不適再發展落去係咪會有咩嚴重後果（一般人醫護知識水平低）
但有啲情況又好明顯係濫用
例如喉嚨痛兩聲咳有黃痰又睇急症
係呀你可以話我點知係咪肺炎呀
咁你咪睇咗屋邨個醫生先囉
佢聽完你個肺覺得唔妥就叫你照肺㗎啦
再者食完藥休息完都唔好或者轉差先再睇急症都得
有啲人腰骨痛行去睇急症
一問起原來痛咗10幾年
大佬呀
你咁撚急
真係膠刀肺豉髀

你爆哂缸冇反應唔嗌心跳過快血壓低咪理你囉天才
大把人聯完針就止咗血仲要嘈點解等咁耐就真係想一刀劈到你入手術室做EOT
睇下你仲嗌唔嗌到好痛呀

慎入

開頭以為無事, 轉頭就唔痛, 開頭都唔肯去睇

點知照完xray, 原來好齊咁斷左
半年假